\documentclass[11pt,sans]{moderncv}
\usepackage[portrait,top=1.7cm,bottom=1.7cm,right=1.7cm,left=1.7cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\moderncvstyle{classic}                             
% styes are 'casual' (default), 'classic', 'banking', 'oldstyle' and 'fancy'
\moderncvcolor{blue}                               
% colors are 'black', 'blue' , 'burgundy', 'green', 'grey', 
% 'orange', 'purple' and 'red'

% Personal data
\name{Alain}{Fourmigue}
\title{Ingénieur de recherche, Ph.D.}
\address{2-5123 Sherbrooke West}{Montreal, H4A 1T2}{Canada}
\phone[mobile]{+1~(514)~207~5114}
\email{alain.fourmigue@gmail.com}
\extrainfo{Citoyen français}

\begin{document}
\makecvtitle
\vspace{-8mm}

\section{Expérience en industrie}
\cventry{2015.01 -- Présent}{Ingénieur de recherche}{Opal-RT}
{Montreal, Canada}{}{
Développement de simulateurs temps-réel pour systèmes mécaniques et
électroniques de puissance.
\begin{itemize}
\item Conseil en analyse numérique au sein d'une équipe de recherche et
développement. Conception et implémentation d'une méthode
de résolution matricielle pour la simulation temps-réel de réseaux 
électriques de grande taille.
Identification et résolution de problèmes de stabilité critiques dans un
simulateur transitoire. 
\item Développement de nouvelles fonctionnalités et algorithmes pour un
simulateur temps-réel écrit en C++ et interfacé avec Matlab/Simulink.
Maintenance d'une importante base de code composée de programmes C, C++, 
Python et Matlab.
\item Contribution active à la définition de l'architecture 
des simulateurs de nouvelle génération. 
Travail en collaboration au sein d'une équipe de 5 personnes suivant la méthodologie
Agile/Scrum.
\end{itemize}}

\cventry{2006.09 -- 2007.07}{Stage de recherche}{Airbus}{Toulouse, France}{}{
Développement de systèmes avioniques et de produits de simulation.
\begin{itemize}
\item Evaluation de multiples technologies (Python, Java, C) pour
l'automatisation des tests d'un logiciel de simulation distribué.
\item Développement d'un cadre logiciel Python générant un environnement 
de test automatique. Optimisation de ce cadre logiciel Python pour 
l'adaptabilité et la dépendance inter-test. 
\end{itemize}}

\section{Formation}
\cventry{2014.12}{Ph.D.}{Ecole Polytechnique}{Montreal, Canada}{Génie
informatique}{\begin{itemize}
\item Thèse: Méthodes de calcul numérique pour la simulation thermique des
circuits intégrés
\item Nomination pour le prix de la meilleure thèse
\end{itemize}}
\cventry{2011.09}{Master}{Ecole Polytechnique}{Montreal, Canada}{Génie informatique}{\begin{itemize} \item GPA: 4.0/4.0 
\item Bourse ReSMiQ (2 années consécutives)\end{itemize}}
\cventry{2011.09}{Ing.}{Supaero}{Toulouse, France}{Génie aérospatial}
{\begin{itemize} \item Cursus double-diplôme avec l'Ecole Polytechnique de Montreal\end{itemize}}

\section{Intérêts de recherche}
\cvlistitem{Techniques de factorisation rapide pour la résolution de systèmes
linéaires}
\cvlistitem{Mise en oeuvre des méthodes numériques sur des maillages non-conformes}
\cvlistitem{Techniques de réduction d'ordre des modèles}

\section{Compétences}
\cvitem{Programmation}{C/C++, Python, Matlab}
\cvitem{Gestion de versions}{Git}
\cvitem{Systèmes}{Linux, Windows}
\cvitem{Mathématiques}{Équations aux dérivées partielles, Méthodes des 
éléments finis, des volumes finis et des différences finies, Méthodes directes
et itératives pour la résolution de systèmes linéaires}

\section{Langues}
\cvitemwithcomment{Anglais}{Excellente maîtrise}{Environnement de travail anglophone} 
\cvitemwithcomment{Français}{Langue maternelle}{}
\cvitemwithcomment{Italien}{Excellente maîtrise}{Langue principale parlée à domicile}
\newpage
\section{Expérience en recherche académique}
\cventry{2010.01 -- 2014.12}{Étudiant au doctorat}{Ecole Polytechnique}
{Montreal, Canada}{Génie informatique}{}
\cvlistitem{Développement complet d'ICTherm, un simulateur thermique pour
composants électroniques. Implémentation de la méthode des volumes finis
pour la discrétisation des transferts de chaleur. Programmation d'ICTherm
en C++11, avec utilisation de pointeurs intelligents, expressions lambda 
et templates variadiques. Le démonstrateur est disponible sur 
\href{www.ictherm.com}{\textsf{www.ictherm.com}}.}
\cvlistitem{Développement d'une méthode directe et itérative 
pour la résolution de problèmes numériques de grande taille, 
mal-conditionnés. La méthode proposée a été appliquée avec succès à des 
problèmes industriels et a conduit à une demande de brevet.}
\cvlistitem{Publication and présentation de plusieurs articles 
dans des conférences internationales (DATE, CODES-ISSS, etc.). 
Relecteur pour plusieurs conférences et revues.} 

\section{Expérience en enseignement}
\cventry{2011.01 -- 2011.05}{Chargé de cours}{Ecole Polytechnique}{Montreal,
Canada}{}{Archictecture des ordinateurs (INF1600)}
\cventry{2012.01 -- 2012.05}{Chargé de laboratoire}{Ecole
Polytechnique}{Montreal, Canada}{}{Archictecture des ordinateurs (INF1600)}
\cventry{2011.01 -- 2011.05}{Chargé de laboratoire}{Ecole Polytechnique}
{Montreal, Canada}{}{Processeurs embarqués configurables (INF8505)}
\cventry{2011.09 -- 2011.12}{Chargé de laboratoire}{Ecole Polytechnique}
{Montreal, Canada}{}{Logique des systèmes numériques (INF1500)}

\section{Brevet}
\cvlistitem{A. Fourmigue, G. Beltrame, G. Nicolescu, ``Systems and Method for Thermal Modeling of Electronic Devices", US Provisional Patent Application 61931106.}

\section{Publications avec comité de lecture}
\cvitem{Revues}{\begin{itemize}
\item A. Fourmigue, G. Beltrame, G. Nicolescu, "Transient Thermal Simulation of Liquid-Cooled 3D Circuits". Submitted to IEEE Transactions on Components, Packaging and Manufacturing Technology, 2016.\bigskip
\item H. Li, A. Fourmigue, S. Le-Beux, I. O'Connor, G. Nicolescu,
 "A Thermal-Aware Laser Tuning Approach for Silicon Photonic Interconnects", Submitted to IEEE Transactions on Emerging Topics in Computing, 2015.
\end{itemize}}
\cvitem{Conférences}{\begin{itemize}
\item H. Li, A. Fourmigue, S. Le Beux, X. Letartre, I. O'Connor, G. Nicolescu, ``Thermal aware design method for VCSEL-based on-chip optical interconnect", In \emph{Proc.} DATE, 2015\smallskip
\item A. Fourmigue, G. Beltrame, G. Nicolescu, ``Efficient Transient Thermal Simulation of 3D ICs with Liquid-Cooling and Through Silicon Vias". In \emph{Proc.} DATE, 2014\bigskip
\item A. Fourmigue, G. Beltrame, G. Nicolescu, ``Explicit Transient Thermal
Simulation of Liquid-Cooled 3D ICs", In \emph{Proc.}, DATE, 2013.\bigskip
\item A. Fourmigue, G. Beltrame, G. Nicolescu, E.M. Aboulhamid, ``A linear-time approach for the transient thermal simulation of liquid-cooled 3D ICs". In \emph{Proc.} CODES+ISSS, 2011\bigskip
\item A. Fourmigue, G. Beltrame, G. Nicolescu, E.M. Aboulhamid, I.O'Connor,``Multi-Granularity Thermal Evaluation of 3D MPSoC Architectures". In \emph{Proc.} DATE, 2011.
\end{itemize}}

\newpage
\newgeometry{top=2cm,left=3cm,right=3cm}
\begin{center}
\textbf{Alain Fourmigue}\\
2-5123 Sherbrooke Street\\
Montreal, H4A 1T2\\
Canada
\end{center}
\smallskip
\begin{flushleft}
Tél.: +1-514-207-5114
\hspace{5.5cm}
Email:
\href{mailto:alain.fourmigue@gmail.com}{\textsf{alain.fourmigue@gmail.com}}
\vspace{5mm}
29 Février 2016\\[1em]
ISAE SUPAERO\\
Service des ressources humaines\\
10 Avenue Edouard Belin\\
BP 54032\\
31055 Toulouse, Cedex 4\\[1em]
Madame, Monsieur,\\
\end{flushleft}

Je souhaite postuler pour le poste ``Ingénieur-chercheur 
en méthodes mathématiques pour la simulation numérique", fiche de poste
ISAE-340 publiée sur www.isae.fr ce mois-ci.\\

Je suis ingénieur de recherche avec quatre ans d'expérience dans le domaine
des méthodes numériques et de l'analyse numérique matricielle. Durant mon
doctorat à l'école Polytechnique de Montreal, ma recherche
portait sur le développement de méthodes de calcul numérique
pour la simulation thermique des composants électroniques. J'y ai acquis une
solide expérience en recherche académique, appuyée par plusieurs publications et
présentations dans des conférences internationales. J'ai également enseigné à
des étudiants de 1er et 2ème cycles universitaires, conçu et donné des travaux 
pratiques.\\

Après l'obtention de mon doctorat, j'ai rejoint Opal-RT, Montreal,
où je travaille comme développeur C++ et ingénieur de recherche spécialisé
dans les méthodes numériques.
Ma principale réalisation à ce jour est le développement d'une méthode de
résolution rapide pour systèmes linéaires, spécifiquement conçue pour la 
simulation en temps-réel de réseaux électriques de grande taille.
Le programme conçu est environ $3\times$ plus rapide que le populaire programme
KLU, doublant ainsi la performance du simulateur d'Opal-RT.
J'ai également acquis une expérience considérable dans la maintenance
et le développement de bases de codes complexes, ainsi que dans le conseil 
sur le développement des méthodes numériques.\\

Je possède par ailleurs un diplôme d'ingénieur aerospatial ISAE-SUPAERO 
et une expérience de travail d'un an chez Airbus France, me conférant 
une formation solide pour comprendre les besoins de l'industrie
aéronautique en matière de simulation numérique.\\

Je suis convaincu que mes qualifications et ainsi que mon engagement pour
l'innovation et le développement font de moi un excellent candidat pour cet
emploi. Je me tiens à votre disposition pour tous renseignements
complémentaires.  Je vous prie Madame, Monsieur, d'agréer l'expression de mes
sentiments distingués.\\

\begin{flushleft}
Cordialement,\\
Alain Fourmigue\\[2mm]
\includegraphics[scale=0.12]{signature.png}
\end{flushleft}


\end{document}

Example for work experience:

develop new thermal solver features to address customer needs in the aircraft
engine industry; develop new algorithms and methods for computational heat
transfer (including radiation, conduction and 1-D convection), using finite
volume and/or finite element based methods; optimize p-existing code and
algorithms for both performance and accuracy; assist customer support staff to
diagnose thermal models and identify bugs; and perform maintenance in a large
code system consisting of FORTRAN, C and C++ code.

Design and implement new physical models, boundary conditions and numerical
methods in our CFD solver; Positively contribute to software architectural
development through collaboration within a team of CFD solver developers;
Perform software maintenance and troubleshooting in support of industry users of
our CFD software.

